唔識做stat R programming功課

諗左好耐都唔識點做有冇人教下我俾D tips 我
Bayesian inference Prior and posterior distribution

We observed 60 cases of asthma out of 568 children in Hong Kong. It is assumed that the number of asthma cases follows a binomial distribution X ~ Bin(n,θ).

1. Suppose the researcher believed that the asthma incidence cannot be less than 0.1, and a uniform distribution for the prior for θ is assumed. Obtain and plot
the posterior distribution for θ. [5 marks]

2. Based on question (1), what is the estimate and the corresponding 95%
credible interval for θ? [3 marks]

3. Suppose the researcher believed that the asthma incidence cannot be less than 0.13, and a uniform distribution for the prior for θ is assumed. Obtain and plot the posterior distribution for θ. [5 marks]

4. Based on question (3), what is the estimate and the corresponding 95%
credible interval for θ? [3 marks]

5. Suppose the researcher (wrongly) believed that the asthma incidence cannot be less than 0.2, and a uniform distribution for the prior for θ is assumed. Obtain
and comment on the posterior distribution for θ. [5 marks]

6. Comment on the impact of selected priors on the final estimates. [4 marks]

1. θ ~ Uni(0.1,1), so the density of θ, f(θ) is given by the constant 0.9, which is the prior density. By Bayes, f(θ|X)=[p(X|θ)f(θ)]/p(X). Given the data {x=60}, the posterior distribution for θ is giiven by f(θ|X=60)= [p(X=60|θ)f(θ)]/ [\int_{0.1}^{1} p(X=60|θ)f(θ)d(θ)]. The rest is just substitution. To plot, evaluate the density f(θ|X=60) at various points in the interval (0.1,1].

2. If we assume the estimate to use is the maximum a posteriori estimate, the estimate is computed by maximising f(θ|X=60) over θ. The 95% credible interval is the interval [a,b] such that \int_{a}^{b} f(θ|X=60) dθ is given by 0.95. Computational techniques for finding such an interval can be found in

thx巴打

其實都係唔明
θ ~ Uni(0.1,1)呢個情況即係Non-Conjugate Priors, 用唔到beta distribution?
唔用beta distribution 咁點用R 去plot個posterior distribution?

Ching, 入唔入個tg group